「圍爐」有冇90後同我一樣得幾萬身家都想去外國闖下

得5-6萬身家。
做開藍領，好似又冇身段放唔低。

想闖一闖，working holiday都係咁闖兩年啦。
博一博冇壞。

咪去下囉
有一張機票錢
三個月生日費就起行
迫自己三個月內要有收入

我都係咁話，六年姐

有plan先好去
同埋預左最壞情況要瞓街流浪

諗住去到搵97走D親人接濟

得幾萬更加要去
Nothing to lose

我都係咁嘅諗法，都冇嘢輸

兄弟
唔夠架
你上綱計下屋租，車費，生活費
再加上當地工作要求
你想將來6年的生活要求
就知道你需要幾多$
先可以過去
有多冇小

去過
都係差唔多身家
建議去到快啲搵工
如果唔係食同住都好快燒哂啲錢
想住得平啲可以住hostel

樓主想去邊個國家?
Btw呢個時勢都唔知到下年仲有冇得去

最緊要搵到工

90後英國啦

可唔可以講多啲你去邊度

想平平至少買架車先，至少有得訓車唔駛訓街

車要insurance road tax mot
果幾萬呢度都食撚哂

唔好assume去到比心機就搵到工
應該係裝備好自己
Plan好晒
先去實行

我當年帶左現金2000鎊去英國working holiday

總之燒淨一個月生活費既時候搵到工就唔會死
因為一個月既糧一定夠你食住行

我嗰陣10月去11月尾先開始做partime waiter 幫補
12月搵到正職

不過宜家好多地方都受到支那廢炎影響
應該搵工難左好多

夠啦！鬼國偷渡客一蚊都無都係咁去

依家咁難搵工 又有肺炎，你中左肺炎咁點？

症情唔完都好難有工開

你去到uk冇background,
d鬼唔會租比你
就算租都要求預繳半年or 1年租金
買車, 保險, 你第1 年英國牌, 硬食坐底£1000.....坐巴士又貴到pk

拎強積金出嚟啦

上年諗住去，點知撞正反送中+肺炎。

雖然唔係英國，我一開始去嗰陣仲少錢過你

終於有真係知英國情況既巴打出聲
闖下還闖下 樓主計清楚真係搞得掂最基本生活先好
唔好一時衝動

連登唔比唱淡架

幾好呀，好多唔同意見比自己分析。
多謝咁多位巴絲

岩岩去到果陣住邊？

推 抗爭Mind Map #特區免簽地位 #移民走資 #香港自治法 #快閃文宣 #光復香港時代革命 #取回強積金

推 你若放棄 誰衛我城

諗得多就唔會做
最壞情況你都係無左幾萬要返香港
本身你係香港又無乜要放棄
睇唔到唔去既理由

兄弟，肺炎，
好多人都冇嘢做
今時唔同往日
去到未必搵到嘢做
請請本地人先啦

見你真心問
買車唔好一去到就買
未知長遠住邊又未知泊車安排係咩
仲要你一黎到insurance冇£800走唔甩
二手車揸得過下（十年左右車齡）都要£2500打上
mot果時多數都要幾百至千幾鎊整架喇
仲要road tax又幾百鎊一年

橫掂留喺度都無發圍，梗係走啦

總之計好條數就ok....
況且....鳩估bno都要比£400 NHS費用, 又係錢

巴打加油

趁後生冇咩負擔果陣去就最好
我果陣都係拎3-4皮港紙去英國working holiday

真係要走難個陣你得張機票錢都要走

3個月
果邊啲人搵到都起碼預6-12

我

冬天訓車會凍0死

就係咩都冇先去邊都無所謂，太多嘢諗返而去唔到

我，得幾m美金

澳洲因疫情都好多人失業 如果無一技之長要有心理準備可能一段時間無收入

有， 但我有好多包袱

如果你真係驚就唔好去london
manchester/birmingham會更好
一黎工作機會比較多
2黎交通平好撚多 我當第一站係manchester, 主要交通工具係巴士, 有月/年票, 月票可以瘋狂搭都係50鎊左右(我當時有分唔同巴士公司,唔知宜家係咪)
3黎住都平好多, 300-500鎊一個月都有, 不過初黎報到預左要預到好心landlord唔收你半年租

不過買車真係唔好諗住
平平地買架2手車幾500鎊起跳, 第一年保險肯定千幾,咁你舊錢就冇左一大筆

你一落地交哂保險電話費，你屋都租唔起喎

佢仲諗住買車呀

最大的90後，得幾十萬身家

過到去做d 乜好

難聽啲講 真係唔掂咪買張回程機票囉有咩所謂

去啲可以stay 嘅試吓。

點解做藍領都咁少身家 千幾二千蚊一工啵

Thankyou巴打

咁先好

You are not alone 得幾皮野身家，打算一年後去

藍領後生先好

00後 plan緊淨係買機票 帶少量應急錢
(For有咩事返香港）
跟著揀一個易少少入手既國家起手 賺到錢再去下一個國家 背包客咁做 夠皮就返嚟

好聽叫闖下 唔好聽叫捱世界

你有破釜沉舟嘅條件（夠窮）
就睇你有無盡地一煲嘅決心
搵到工前乜都要好慳

同埋唔好參考working holiday
人哋嗰時未有武漢肺炎
而且大部份人都有「返香港」呢條後路

係香港已經捱緊

家家難諗

明白

人地英國人冇咩？人地都失業緊仲會請你地咩

我得兩萬都想走

上網睇好似交個NHS 都要幾萬
巴打可能要準備多少少錢過去好d

點解唔搏 最多咪返黎

理想與現實，好多地方一個月都冇一萬，仲要唔會請外人 每個國家唔同語言你又唔識

英國人好懶。。。。。。。

其實好多鬼佬都好懶

藍領好搵錢😍😍

最好當然係理想同現實一樣啦 有落差都唔怕既
裝備好自己就好 起碼叫無憾嘛
語言好睇你點睇啦 總有人肯講英文既 試下先有機會嘛

依個時勢點搵工…

90後想去澳洲

一年後，未落閘先算啦

諗住預有一年生活費先過去
個邊搵工應該冇咁易

想去澳洲*2

但而家封曬關
又預料當地經濟咁差

去到都驚搵唔到工

8/90年代，uk有得打黑工入籍
近十年大陸人玩爆哂

比你打黑工，都係駁幾時比人掉番hk

好老實講 係香港搵錢 再去做背包客慢慢玩啦
英文好聽d叫世界語言，囉歐洲講 除左英國 其他國家有自己唔同語言 同 文字，文字係重點

到你出去玩幾次就明 祝你好運啦

9月先二讀，之後仲有三讀，仲要再去上議院。等到佢真係頒布都差唔多一年啦

Ching係咪有咩特別經歷
有無得分享下 指點下

咁你仲諗乜？

洗厠所，倒垃圾果 d 下欄野鬼佬唔肯做

本身我地既優勢係做旅遊業
依d工先會多人請
但係依加無晒遊客

所以真係自己諗要過咩生活

真，識二文三語 唯一優勢

我都想去試下
澳洲又好加拿大又好流浪一年

後生又無資產， 無野可以輸

你得咁少資金，
連住英國大學學校宿舍費都唔夠俾!
不如去台灣算啦。。。

你話有3~40萬都頂到陣嘅!

如果你有心 我會建議你去學定多一種語言 德/法/西/意 依d大路d, 過去wh 2年，大把假你周圍飛，去隔離國家先2-300蚊交通費
除左西歐，其他國家都好低人工 唔會夠你去玩

我自己唔係去過好多地方，我家姐係德國做野，都係佢講我知 佢都係一開始 英國 wk 2年，依家係德國都好幾年

連登旅遊台都好多遊記/分享 可以得閒睇下 好多正野

點解唔會諗澳洲/ 紐西蘭？

利申，我80後，父母也是香港出世，冇bno
D fd有bno，已經打算過去了

計過，兩個人，最少20萬，先可以移民
1)（屋租保險，電視稅，社區稅，上網費)*1年
2)12個月內要找到收入$5000hkd的工(最少cover 食/住)
3)電器，電腦，電視，床，2-4萬(ikea床，macbook pro，衣櫃，電批，吸塵機)

而家uk肺炎勁過hk，黑工都冇得你打

如果想過去
而家開始要學煑野食(超級重要)

基本上年青係一定要走, 講完

英文好少地方用
法國，西班牙，葡萄牙，意大利已經唔多人用英文
係德國多啲人識

堅無壞。最緊要唔好有壞習慣，咁就唔會餓死。

勁想去紐西蘭放羊羊

都係藍領 放曬股票先得十萬
共勉之

準備graduate 咩經驗都無，唸住一個人獨身外闖
要闖的話唸幾樣野就ok啦
1:機會成本：留系到犧牲最大嘅野，同出去闖犧牲最大既野 （plus: 心態系 走佬定單純體驗定移民）
2: 篩選： 暫時可行抉擇地方，然後再評估當地發展機遇：意式形態，城市，氣候
3: 評估現行ability：時間，金錢，技能，再篩選決定邊個地方發展（你話少錢的話都唔系太驚，同人合租/青年宿舍系個抉擇)
4: 了解當地權利與義務
三軍未行糧草先備，做好準備先外闖啦😆唔好比自己後悔的機會

去囉 無得輸
真係生活唔到咪先返黎香港重新開始

響香港儲多一兩年錢，儲夠十萬咪去囉。

加油呀大家

建議可以搵左工先去 可以係香港send定cv 反正佢地都係online interview

願成功

拎得番老強 會鬆好多
等拎番本BNO 同完左個夜校IT course就去

點都去啦 外國窮窮地都有大屋住有車揸

我都想 同埋天氣好過英國

得幾萬，就好睇你英語能力

最好儲多幾皮先好過去 冇10萬都好難捱
日日麵包都唔掂

行啦唔好等
出去見過世界對你人生會有好大嘅正面影響

好後悔果陣讀完書唔去working holiday
依家同另一半就黎3字頭已經冇機會去
但我覺得紐西蘭係個好適合住既地方
可能我鐘意大自然 山山水水

我廿中 但讀專科仲難走畢業後走一年唔識人一定搵唔到工
同埋你有另一半更加難去working holiday

macbook pro 同吸塵機算基本野咩

我今年3X 大叔

呢次武漢廢炎令我好大感覺
我20幾歲個陣, 日日返工,創業為理想
每日就係香港食包開OT
到頭來除左抑鬱症同酗酒外乜柒都冇, 雖然冇咩事, 仲返緊2份工

但有時見到個世界咁靚, 乜都冇去睇過就咁收皮,好唔抵

GO !!年青人!!去尋找你嘅人生啦!!!

你係香港，寄destop過去連mon，運費過千
即係同過去買冇分別
香港買重要免稅

吸塵機你有權唔買，日日on99掃地lor

但你讀專科都好過我完全冇技能呀
如果紐西蘭有份長工請我執牛屎我一定去

同佢係last year識 唉好後悔點解唔一齊去
果陣係懶

冇錯 加上佢地歧視華人 搵工會好慘
冇錢其實留係香港仲好

早20年，重可以做中菜維生
而家，肺炎之後，真係goodluck

打漏，我支持人走
不過最後，可能大部份人都係會回流

樓主有無興趣同行? 互相幫助 想既留TG

巴打幾有冒險精神華人就係太過錫身，唔敢冒險

得幾萬嘅人，生活係香港都係捱世界啦。

無錢自要走呀？
係香港唔痴屋企住嘅話要一世住劏房
去到老可能連劏房租都交唔到要訓街

97後得幾萬蚊身家 都想去外國試下

藍領易搵工，趁後生闖蕩下好呀

以前工作機會高
而家肺炎，有工你番先得

紐無講點收人，澳要去讀書，就算唔讀大學讀其他都要俾筆學費，英暫時睇有bno就已經可以即刻留低做野

hand carry 啦
mon 咪去到先買

同意

咁睇香港有無樓了
無樓就一樣 因為都要交租

一部pc , 500w牛，4隻hdd,約10-15kg
你飛過uk得27kg,個喼 又幾kg
帶過去做乜？

過去頭幾年，大部分人都會搬兩三次屋
由奇㕵區屋企唔會大
notebook好過

咁後生我覺得要周圍體驗一下人地啲文化. 反正仲有幾十年做

想做就去想
唔做你一定後悔
支持你

我淨係夠買機票，諗住去到先算

儲夠生活費同有心理準備要捱
唔去永遠都唔知成唔成功

喺香港有樓叫唔叫得幾萬

推 抗爭Mind Map #聯繫匯率 #香港自治法 #光復香港時代革命 #特區免簽地位 #黃色經濟圈 #取回強積金

90年代，好多人賣樓，之後後悔
而家到你要做決定，放租夠唔夠cover供樓
唔夠你都係焗賣

lm

lm
諗住等肺炎完左過去

而家開始盡量儲多少少錢，學定煮飯。
外國地方自己煮平過香港。
去到邊住hostel邊揾工（平ge百零蚊港紙都有），有收入再睇下識唔識到人夾sharehouse，肯做肯捱唔會餓死，比D信心自己

加油

今年就唔好啦. 全世界都經濟差
下年先外闖吧..

如果想住試試正正睇吓有冇二房東再租俾你
但我覺得錢少可以先住hostel/airbnb
佢哋受疫情影響 好多都寧願平平哋有生意做就算
至於行方面 買車係好平呀 但上面巴打話齋
兩樣都唔平 睇你到時搵到邊區住同返工
冇一個實數俾你參考
你都係就份工嚟揀地方長住會好啲
Anyway, 樓豬決定咗就去馬

係車度燒炭

咁人地係有desktop 需要咪帶desktop
我去到都一定要有desktop

呢個post好似唔係講梗有樓有父幹嘅人
幾百萬身家根本冇嘢要煩

樓主話成副身家得5 6萬
其實唔痴屋企嘅90後嚟講 係好正常

我只可以講，用$500-1000運一部$4000舊電腦，係on9

過左疫情再去囉
其實挨得既，咩工都肯做就得
呢樣野男人會比較挨得，話哂可以搬搬抬抬，又容易d 適應天氣

你等BNO政策出來後再去UK都未遲

BNO?
當兵 lo

後生仔有機會無家庭就出去闖下啦, 我地只羡慕你地年紀細有機會

5萬有d危，買機票，租樓按金，nhs保險，簽證費用，可能已經清晒

巴打年紀好大?

me 有100萬

大小小啦, 不過有左家室你就要諗埋另一半同小朋友, 仲要照顧埋老人家, 唔係一走了之咁瀟灑。讀書或者啱啱出來做想去就去啦, 做得越耐你越驚過到去搵唔返咁多, 即係越多 opportunity cost

有一張機票錢
三個月生活費就起行

有小朋友的確要考慮更多，不過如果經濟能力許可，都可以去下，始終小朋友真係唔適合係香港長大

唔知你點樣為止闖，如果你係想去發展你既事業或者搵個地方移民既話，樓上都講左，其實你真係要好好咁plan下

如果你單純係想去外國體驗下生活既，我都覺得你至少要考慮下自己有乜包袱，同埋計算下成本。相比起錢，我覺得更大既成本係時間。

係度舉個身邊人「去闖下」既例子，我個細佬都係90後，兩年幾前fg做左幾個月，之後辭左份有穩定發展既工去左外國working holiday，搞左成年都無機會係果邊長做所以翻左黎，之後翻黎香港差唔多搵左成年工

我做野果度有佢d同期同學，人地多兩年工作經驗，而家已經係senior，公司有時會有d transfer program可以換人去外國member firm度做，所以如果而家想去外國定居既話，佢d同學既機會就大好多了（人地有工佢經驗有技能，相比之下有d HR 直頭唔當working holiday係工作經驗）

你有衝動係可以，但你要諗清楚個代價，同埋到時你甘唔甘心。唔好成日ff自己出到去遇到d乜野貴人改變命運，你係有咁既命既，係香港都會遇到。

遲啲 bno 5+1 落實咗之後
後生仔去外國見識吓世界, 去體驗一吓外國既生活, 了解外國人的文化及風土人情, 都係好既
如果想租金平啲, 可以住 hostel, share apartment / share flat, 找 roommates, 又或者在香港搵定 roommate 先,之後一齊去英國租一個 flat 囉 (雖然小弟未試過做 roommate)
英國既情況我唔係太清楚, 我諗都係去 London 或者 Manchester, 樓上有人話 Manchester 好啲
因為疫情關係, 直至到今日, 在美國既 airlines, tourism, hotels, restaurants, theaters, 幾乎全部停晒咁濟, 依家美國好多人無嘢做
不過建築地盤, 裝修, 水電, 金工, 木工 (carpenter) 仲有工開, 但係因為疫情關係, 美國既有些技工學校, 暫時只收 application, 未有得開班開工.
搵工方面, 我諗都要預 6-12 個月, 如果想喺英國找 blue collar job, 以我所知在英國可以透過 City and Guilds 轉介去報讀 apprenticeship 學徒課程, 不過我唔知幾錢人工, 要唔要交學費, 唔知有無收新學生. 以我在外國既經驗, 如果唔返學, 冇牌, 可能只可以幫中國人打工.
希望到時英國政府對香港「難民」有所安排啦, 例如唔知英國有沒 public housing for the low incomes, 類以香港既公共屋邨
remember: never say never

有
仲要少兩你兩萬
但都好想去英國闖下

幾萬蚊
我笑撚左

幾萬岩岩好夠比5年NHS保險

垃圾

應該唔計application d錢再拎幾萬去掛

樓主講得5至6萬身家

如果可以去到外面做嘢同生活,我會帶住5萬左右先,有人擔保可以留得低再帶埋剩低喺香港嘅錢過去.本身做咗兩年幾麵包學師,唔擔心搵唔到工.係驚搵唔到啱嘅工啫.
已經報咗加拿大WH,但疫情關係停咗抽籤.
樓主係邊方面嘅藍領？

有
不過諗緊考車香港定個邊

冇牌電工

即係點？你依家係喺VTC讀緊電機課程？

可以話係老闆左右手 乜都店下 執頭執尾 可以話係學徒掛

一齊 留個tg傾下

咁有無教下你嘢,啲簡單嘅可以畀你落手做先？

其實好多都識曬。
不過冇留手做（頭盔）

落手做*

如果睇下就識,咁鄧小強都變成蟲啦

老實冇後顧之憂 可以試下

我得20 萬都想去睇下

bno

lets go 利申身無分文

33歲既廢柴.無氣無力無學識

當然唔得啦，無牌做電犯法架，犯法嘢我唔做

考個A牌唔係咁難啫.

最冇得輸你呢種，諗唔到唔去理由

會考埋先去啦當然，但都係乜工都會做，我諗我底線係倒屎都會做。

咁你會揀去邊？加拿大？

點為之background?

uk租樓,
agent 會background check, 佢地會check你既credit (類似你個人既評分), 新黎報到, 唔會有分
業主會要求你幾個月既入息証明,
仲有d會要求你上手業主既refernence
有d唔信你仲要求擔保人, 串d仲要求擔保人加12 個月月租先租比你

不過如果你搵到當地hk人租比你, 相信會簡單好多
加油

支持，我都想瀟灑下

Uk啦

我都唔細，有小朋友更加要走。
去到揾唔返就一定，辛苦咗咁多年，都想以後多D時間陪吓小朋友/家人。
如果留喺度，辛苦多十幾年先儲到錢比佢走

Credit 係 TransUnion嘅credit?
另外一個post 好似有提過下

淨係你interview 啲英文廢過鬼佬 都唔揀你啦 睇樣會知你勤力咩
人哋點會唔請同聲同氣。。
唔好太樂觀啦

馬死落地行，邊個話一定要打鬼佬工
你英文差，咪去打唐人街啲工囉
飲食嘅包食三餐同包住，我親戚開餐館講我知嘅。

去uk點都好過你係香港做奴隸，返12個鐘搵得皮幾。

喺個邊做cheap工仲舒服過香港。

認同，但唔係得幾萬就去。
你以為依家唐人街有咁多空缺？全部香港人都打算喺唐人街搵工
建議你睇下uk unemployment 幾多先講
餐廳摺咗幾多間又知唔知？

遲下疫症recover咗都話有啲機
但今年內去都真係發夢冇咁早

澳洲封撚左關入唔到

依家疫症期間去嘅都on9啦，仲要未正式5+1，去嚟托呀。
咪7啦，hk 失業率你又睇過未。
好心你依啲人其實係咪自己冇得去就要去打沉人？

仲有點會全部，我識幾個已經諗住搵返喺香港做緊嘅工，搵唔搵到就另一回事。
英國wh都係好似幾皮就過得。

當年我去紐西蘭咪又係幾皮就去得。

你第一句講得好啱，你係咪唔知已經有堆on9黎咗？仲被人踢返香港了
我當然係人在英國先咁講啦
唔係想打沉，想你哋儲多啲錢先黎
講事實 真係唔係想像中咁易

你當年，同依家已經好大分別
英鎊都跌咗咁多啦，又脫歐，經濟真係差到你唔信

Said like this no one can live in uk. There are human beings in uk. You just need to survive enough to find a job to pay the rent. Just like hk. Key is you have to know some English.

Sadly No pan demo to help you like chinese to us Lou.

You know in summer it is 9 degree outside. Some money and plan a bit. But not to go there retire he is ok. Otherwise another Carrie Lam just with hard for #ccp to retire there.

唔撚係真係咁on9啊，我親戚餐館依家疫症都冇開啦，佢都話生意差同好多嘢冇開。
依家過點會搵到工。

香港真係多on9，使唔使咁急，5+1又未有。
我當年其實都係2年前左右。

不過我就過硬，我過去都係hea吓玩吓先開始搵工。要去uk享受下人生先，香港生活太on9

0身家。
去哂。
喜歡冒險。
喜歡去一個地方住幾年就轉。

手空空，無一物，路遙遙，無止境

艱險我奮進，困乏我多情

緊係去啦
失敗機會七成
然後因為浪費左時間
回流返香港繼續要打賤種工

冇你呢啲人做低下階層邊得？
所以我支持你去
你去完返香港 生兒育女的話
九成機會係延續跨代貧窮
永續提供低下階層勞動力

作為一個社會上嘅管理階層嘅人
多多個你都唔夠數
所以求下你一定要去

我最想去個與世無爭既地方定居，比如格陵蘭、北極圈附近啲島仔、阿拉斯加、加拿大北部個啲地方，生活悶同辛苦啲都無所謂，呢個世界已經腐爛到個核心到，想摺埋唔再理

如果二百萬身家去到玩法係點？

就係咁on9...

喂支持呀，香港真係好壓抑。諗住幾時過？

公佈咗，睇吓個疫情點，如果已經完咗就即過。

nothing to lose
支持

其實疫症後經濟復甦係最大既機會
疫情總會過去
呢次武肺既快速經濟衰退好過以前慢慢咁衰退幾年甚至幾十年

出左去一年有多

其實覺得重點係依加肺炎問題難搵嘢做
最好經濟上預鬆動少少
利申：個人建議係有得走好走敢搏就去搏

完咗疫症反彈個下應該有好多機會，但係呢刻會難啲，可以考慮睇下想照樣一搏定等疫情好啲先

利申：應該九月走

除非英國有政策整D難民營俾香港人，否則咁少錢係呢個時候唔適宜去

澳洲NT group

幾萬零準備就走真係預訓街

去到外國被逼群華人仲慘過係香港 九成中國人藍絲